\chapter{Registro en Twitter y compartición de datos}{\vspace{-1cm} {\fontfamily{fla}\LARGE \color{chapterred}{\selectfont  } }} 
\label{anx:registroTwitter}

%\vspace{0.5cm}
%{\fontfamily{fla}\selectfont   
%\epigraph{The reasonable man adapts himself to the world: the unreasonable one persists in trying to adapt the world to himself. Therefore all progress depends on the unreasonable man.}{\textit{---George Bernard Shaw (1856-1950). Maxims for Revolutionists.}} }
   
\vspace{1cm}
{\color{chaptergrey}{\hrule height 0.5pt}} 
\vspace{0.5cm} 

\section{Autenticación en Twitter}
\begin{lstlisting}[caption={Autenticación en Twitter.},language=Python,firstnumber=1, label=twitterAuth, numbers=left,numberstyle=\scriptsize,stepnumber=1,numbersep=4pt,backgroundcolor=\color{background}]
def authentication(consumer_key, consumer_secret, access_token, access_token_secret):
	auth = tweepy.OAuthHandler(consumer_key, consumer_secret)
	auth.set_access_token(access_token, access_token_secret)
	api = tweepy.API(auth)
	
	return api

\end{lstlisting}
\clearpage

\section{Registro automático en Twitter}
\begin{lstlisting}[caption={Registro automático en Twitter.},language=Python,firstnumber=1, label=twitterReg, numbers=left,numberstyle=\scriptsize,stepnumber=1,numbersep=4pt,backgroundcolor=\color{background}]
def registration(profile):
	br = mechanize.Browser()
	br.open("https://twitter.com/signup")
	br.select_form(predicate=lambda f: f.attrs.get('id', None) == 'phx-signup-form')
	br.form['user[name]']= profile.id + " " + deviceType    
	br.form['user[email]']='ecoawarethings+twitterid@gmail.com'
	br.form['user[user_password]']='##########'
	
def updateProfile(screen_name, location, description);
	api.update_profile(screen_name, location, description)

\end{lstlisting}



\section{Suscripción a lista de dispositivos}
\begin{lstlisting}[caption={Suscripción a lista de dispositivos.},language=Python,firstnumber=1, label=suscription, numbers=left,numberstyle=\scriptsize,stepnumber=1,numbersep=4pt,backgroundcolor=\color{background}]
def subscribeList(api):
	listToReturn =[]
	api.subscribe_list('juanarmentia','coffeeMakers-list')
	list_subscribers = api.list_subscribers('juanarmentia','coffeeMakers-list')
	myId = api.me()._json['id']
	for suscriber in list_subscribers:
		if suscriber.id != myId:
			api.create_friendship(suscriber.id)
			user = suscriber.screen_name + "|" + suscriber.location + "|" + suscriber.description
			listToReturn.append(user)
	
	return listToReturn


\end{lstlisting}

\section{Intercambio de información entre dispositivos}

\begin{lstlisting}[caption={Petición de los datos de uso a otro dispositivo.},language=Python,firstnumber=1, label=msgexchange, numbers=left,numberstyle=\scriptsize,stepnumber=1,numbersep=4pt,backgroundcolor=\color{background}]
def getPattern(api, nDays, idTwitter):
	dm = api.send_direct_message(screen_name=idTwitter,text="Could you send me the last "+str(nDays)+" days' usage data?")
	api.destroy_direct_message(dm.id)

\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[caption={Lectura de la petición a través de un mensaje directo.},language=Python,firstnumber=1, label=askForMessage, numbers=left,numberstyle=\scriptsize,stepnumber=1,numbersep=4pt,backgroundcolor=\color{background}]
def readDirectMessages(api):
	today = datetime.datetime.now().strftime('%Y-%m-%d')
	direct_messages = api.direct_messages(today)
	msg = direct_messages[0].text
	nDays = msg.replace("Could you send me the last ","")
	nDays = nDays.replace(" days' usage data?","")
	data = {'idTwitter': direct_messages[0].sender.screen_name, 'nDays':int(nDays), 'idMsg':direct_messages[0].id}

	return data

\end{lstlisting}


\begin{lstlisting}[caption={Envío de los datos datos de uso a otro dispositivo.},language=Python,firstnumber=1, label=sendMessage, numbers=left,numberstyle=\scriptsize,stepnumber=1,numbersep=4pt,backgroundcolor=\color{background}]
def sendPattern(api, pattern, idTwitter, idMsg):
	dm = api.send_direct_message(screen_name=idTwitter,text=pattern)
	api.destroy_direct_message(idMsg)
	api.destroy_direct_message(dm.id)

\end{lstlisting}
\clearpage

\begin{lstlisting}[caption={Lectura del patrón recibido a través de un mensaje directo.},language=Python,firstnumber=1, label=readMessage, numbers=left,numberstyle=\scriptsize,stepnumber=1,numbersep=4pt,backgroundcolor=\color{background}]
def readPattern(api):
	today = datetime.datetime.now().strftime('%Y-%m-%d')
	direct_messages = api.direct_messages(today)
	pattern = direct_messages[0].text
	api.destroy_direct_message(direct_messages[0].id)
	
	return pattern

\end{lstlisting}




